有無歴史撚 經濟學撚 可以解答下歴史上有無咩共產國家係成功過？

古巴 蘇聯 越南
點解共產黨管理嘅國家永遠都係的發展中國家 ？
係咪本身共產呢個理念根本係bug?

Push

個設定係生產階級自發反抗 但永遠係學者階級發起
科技發展support唔到

係因為人性問題，最主要係私心

馬克斯主義，即係類似後來既共產主義，如果係一個家庭係行得通，因為私心會比較細，大家想成個家庭都好

共產主義擴展到一個社會，每個人做幾多都係分配到咁多，自然就會有私心唔想做咁多。所有資源係曬政府負責規劃，又有不公平既現象

你講既歸根究底係公民/人口質素既問題
北歐果種抽稅/派福利法都近乎均富

係，但個分別係市場經濟同規劃經濟既分別

蘇聯都係發展中國家
你知唔知越戰中期蘇聯係領先過美國

南斯拉夫
失敗咗
。
所有左翼
都係白痴

領先唔等於已發展
不過蘇維埃的確唔能夠用第一第三世界去計算

無關

曾經做過世界第一都唔叫已發展
同外星人比較？

其實歐美都無完完全全既市場經濟，我覺得係政府對經濟既放任程度/態度，香港夠係全球最自由市場，政治上一樣共到仆街

BTW，經濟只係其中一瓣定義資本/共產成唔成功既範疇

低水準